<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    
    <string name="author">yeran==Ge bing</string>
    
    <string name="app_name">People</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="ourinfo">作者：yeran\n邮箱：binggxdian@163.com\n版权所有  copyright©  V1.0</string>
    <string name="out">感谢您的支持！</string>
    <string name="maintext">该行节前开展安全保卫“三个一”活动，即开展一次安全教育活动、开展一次处置突发事件演练和开展一次安全检查。
     开展安全教育，防范于未然。对所辖金库、网点、自助银行开展安全检查，检查的重
     点主要是金库值守人员在位情况，视频监控、报警设备、联动门等安防设施运行情况。</string>

    <string-array name="title">
        <item>1、《六类交通行为易引发车祸》</item>
        <item>2、《地铁遇火灾逃生法》</item>
        <item>3、《预防溺水安全知识》</item>
        <item>4、《大雾天气的危害及事故防范》</item>
        <item>5、《公共汽车发生恐怖劫持的应急避险指引》</item>
    </string-array>
    
    
    <string-array name="text">
        <item>
		        主要诱因：六类交通违法行为：据介绍，车辆未与前车保持必要的安全距离、驾车时有妨碍安全行车的行为、车辆发生故障或交通事故后不按规定设置警告标志、疲劳驾驶、超低速行驶、行人违法上高速路是事故中最为突出的六类违法行为，也是一般以上事故的主要诱因，今年上半年六类违法行为共引发一般以上事故54起，造成19人死亡，67人受伤，分别占一般以上事故总数的81.82%%、76%%、77.01%%。
		        多发时段 2-5时、11-14时、16-19时人在疲劳时，或许打个哈欠也会造成事故的发生。民警介绍，今年上半年伤亡事故主要集中在3个时间段，分别是2-5时、11-14时、16-19时，这些时段是驾驶员易疲劳、瞌睡的时段，人在疲劳时，反应会变迟钝，无法集中精力开车，有时打个哈欠，事故就发生了。今年在3个易疲劳时段共发生伤亡事故36起，占伤亡事故总数的54.55%%，造成17人死亡。
		        其中18时-19时发生伤亡事故10起、5人死亡、15人受伤，是上半年发生伤亡事故最多的时段。
		　　主要形态 车辆追尾、碰撞固定物相比以前，随着车辆总数的增长以及高速公路重大节假日免收通行费的刺激，上高速公路行驶的车辆数年年攀升，其中不乏新手驾驶员。民警分析，车辆数的增多，使得许多车辆未遵守与前车保持安全车距的规定，而新手驾驶员操作不当所造成的撞护栏和固定物的事故也时有发生。统计数据显示，今年上半年事故形态主要集中在车辆追尾和碰撞固定物，共发生事故53起，造成19人死亡，65人受伤，其中碰撞运动车辆29起，碰撞静止车辆11起，碰撞固定物13起，事故起数、死亡人数、受伤人数分别占一般以上事故总起数、总死亡人数、总受伤人数的80.30%%、76%%、74.71%%。
		　　易发天气 雨天转睛时。民警介绍，今年上半年，晴天发生事故32起，造成11人死亡，44人受伤;雨天发生事故21起，造成10人死亡，24人受伤;阴天发生事故13起，造成4人死亡，19人受伤。
		　　从数据上看，阴雨天气易发、多发伤亡事故。民警介绍，其实最容易发生交通事故的天气状况是雨天转晴，此时驾驶员最容易放松警惕。刚刚下完小雨，路面覆盖着一层薄薄的积水，许多驾驶员以为天气放晴了，放松踩下油门，极易发生侧滑单方事故。
        </item>
        <item>
		        地铁已成为各大城市的重要交通工具之一，客流量大，人员集中，一旦发生火灾，后果十分严重。由于地铁本身独有的特点，一旦起火，容易造成火势蔓延扩大和有毒浓烟的产生，不仅威胁到乘客的生命安全，更给疏散和救援工作造成较大困难；同时，由于地铁内空间过大，大火报警和自动喷淋等消防设施配置不完善，并且一旦起火，地下电源可能会自动被切断，通风空调系统失效，失去了通风排烟作用。
		        发现火情后，应首先报警，然后寻找附近的灭火器材进行灭火，力求把初起之火控制在最小范围内，并采取一切可能的措施将其扑灭。如初期火灾扑救失败，应及时关闭车厢门，防止火势蔓延，赢得逃生时间。
		        逃生时，应采取低姿势前进（但不可匍匐前进，以免贻误逃生时机），不要做深呼吸，可能的情况下用湿衣服或毛巾捂住口和鼻子，防止烟雾进入呼吸道；同时要注意选择好逃生路线，如果发生火灾，地铁里会有一个排风装置、送风装置，这个时候乘客要冲着风来的方向走，也就是说要顶着风走，迎面而来的是风而不是浓烟，有助于大家逃生。
		        在逃生过程中要坚决听从地铁工作人员的指挥和引导疏散，决不能盲目乱蹿，已逃离地下建筑的人员不得再返回地下，万一疏散通道被大火阻断，应尽量想办法延长生存时间，等待消防队员前来救援。
        </item>
        <item>
                        一、预防溺水的措施：
		1、应在成人带领下游泳，学会游泳；
		2、不要独自在河边、山塘边玩耍；
		3、不去非游泳区游泳；
		4、不会游泳者，不要游到深水区，即使带着救生圈也不安全；
		5、游泳前要做适当的准备活动，以防抽筋。
		二、溺水时的自救方法：
		1、不要慌张，发现周围有人时立即呼救；
		2、放松全身，让身体飘浮在水面上，将头部浮出水面，用脚踢水，防止体力丧失，等待救援；
		3、身体下沉时，可将手掌向下压；
		4、如果在水中突然抽筋，又无法靠岸时，立即求救。如周围无人，可深吸一口气潜入水中，伸直抽筋的那条腿，用手将脚趾向上扳，以解除抽筋。
		三、发现有人溺水时的救护方法：
		可将救生圈、竹竿、木板等物抛给溺水者，再将其拖至岸边；若没有救护器材，可入水直接救护。接近溺水者时要转动他的髋部，使其背向自己然后拖运。拖运时通常采用侧泳或仰泳拖运法。特别强调：未成年人发现有人溺水，不能冒然下水营救，应立即大声呼救，或利用救生器材呼救。救人也要在自己能力范围之内！
		四、同伴溺水后如何急救？
			万一同伴发生溺水的情况后，切莫贸然下水救人，应马上呼喊大人搭救。将溺水者搭救上岸后，立刻撬开牙齿，清除口腔和鼻内的杂物，使呼吸道通畅；抢救者屈膝，将病人俯卧于大腿上，头朝下，按压腹部迫使呼吸道及胃内的水倒出，如溺水者呼吸和心跳均已停止，应头向上做胸外心脏按摩和人工呼吸，同时急速送医院抢救。
		五、岸上急救溺水者方法：
			1、迅速清除溺水者口、鼻中的污泥、杂草及分泌物，保持呼吸道通畅，并拉出舌头，以避免堵塞呼吸道；
			2、将溺水者举起，使其俯卧在救护者肩上，腹部紧贴救护者肩部，头脚下垂，以使呼吸道内积水自然流出。但不要因为呛水而耽误了进行心肺复苏的时间；
			3、进行口对口人工呼吸及心脏按摩；并尽快联系急救中心或送去医院。
        </item>
        <item>
                    雾是一种常见的自然现象。它的形成是由于地面热量散失，温度下降到一定程度时，空气又相当潮湿，于是空气中一部分水汽就会凝结出来，变成很多小水滴，悬浮在地面的空气层里，使能见度低于一千米时，气象学称这种天气为雾。雾的持续时间的长短与当地气候有关，一般情况下，干旱地区多短雾，常在一小时左右消散，潮湿地区多见长雾，有的可持续六小时左右。 
                   为了减轻雾的危害，在大雾天气里，除了要加强厂区道路交通管制，增强员工作业安全意识以外，还应从对员工的安全教育宣传、穿戴好个人防护用品等方面做好雾天的安全防范工作。 （一）加强厂区、道路交通管制，防止道路交通意外事故的发生。冬季大雾对车辆行驶会带来很大影响，雾天行车至少有8个方面要引起司机朋友们的注意，这样才能确保行车安全： 
       1、出门前，应当将挡风玻璃、车头灯和尾灯擦拭干净，检查车辆灯光、制动等安全设施是否齐全有效。另外，在车内一定要携带三角警示牌或其它警示标志，遇到突发故障停车检修时，要在车前后50米处摆放警示牌，提醒其他车辆注意。    
       2、保持车距。在雾中行车应该尽量低速行驶，尤其是要与前车保持足够的安全车距，不要跟得太紧。要尽量靠路中间行驶，不要沿着路边行驶，以防与路边临时停车等待雾散的人相撞。 
       3、雾中行车时，一定要严格遵守交通规则限速行驶，千万不可开快车或冲下坡。雾越大，可视距离越短，车速就必须越低。专家建议当能见度小于200米大于100米时，时速不得超过60公里；能见度小于100米大于50米时，时速不得超过40公里；能见度在30米以内时，时速应控制在20公里以下；当能见度在10米左右时，时速应当严格控制在5公里以下。   
       4、不要用远光灯。由于远光光轴偏上，射出的光线会被雾气反射，在车前形成白茫茫一片，开车的人反而什么都看不见。雾天行驶，一定要使用防雾灯，要遵守灯光使用规定:打开前后防雾灯、尾灯、示宽灯和近光灯，利用灯光来提高能见度，看清前方车辆及行人与路况，也让别人容易看到自己。
       </item>
       <item>           
          1、乘客不要恐慌，保持顺从劫持者的姿态；不要试图跳窗逃跑，或激烈对抗；不要与劫持者争夺汽车方向盘。
		　　2、司机一般听从劫持者指令行使、停放汽车；停车时设法尽量远离加油站、易燃易爆物品所在地点、人群密集场所、重要设施场所等，设法停靠在有利于营救人员贴靠车辆上车营救的地方。
		　　3、乘客不要离开座位、起身，要抓牢把手或扶手。
		　　4、管好孩子，不要让孩子哭叫，引起劫持者的不满而伤害孩子。
		　　5、营救行动开始时，应当立即放低身体，躲避在座位靠背后面不要乱动。
		　　6、注意观察劫持者、营救人员的动静，按照营救人员的指引迅速有秩序撤离车辆。
       </item>     
    </string-array>

</resources>